就一筆過提生活費求上訴 梅媽求取2,500萬至5,800萬生活費

已故樂壇天后梅艷芳的母親梅媽覃美金，前年和去年先後向法庭申請一筆過提取5,500萬元及7,100萬元生活費，惟兩次均遭法庭拒絕。她今就第二次被拒提上訴，據梅媽的書面陳詞指，醫生估計她尚有15年壽命，而作為遺產執行人的匯豐信託國際則爭拗只應支付6.57年，梅媽要求上訴庭可在兩者中間作出評定，以每月生活費20.7萬元另加每年140萬元醫療費用，一次過向她批出2,555萬至5,827萬元生活費（未計通脹）。上訴庭押後書面判決。

梅媽今出庭時由數名男女友人陪同到庭，她在庭上表示無補充，只說「10幾年的辛苦今日都應該要有結果，辛苦法官大人！」庭外她卻稱若然上訴被駁回，「我梗係會上訴，我捱咁耐為咗乜嘢?」。她又說想為阿梅做點事也無計可施「阿梅真係好慘，人哋有墳墓阿梅冇墳墓，人哋有地方畀人拜，阿梅冇！」。梅媽又重提之前每月只獲3萬元生活費，沒有其他人幫助「屋租又唔俾我，我有錢交租咪破產囉，捱咗4年呀!」

根據梅媽的上訴書面陳詞，她認為第二答辯人妙境佛學會有限公司只是最後剩餘財產受益人，法庭考慮時不應視其有法律權益，若法庭基於保障梅艷芳所謂意願及考慮未來不明朗因素作判決，是本末倒置和不符法律的做法。

比撚曬佢啦 等佢敗曬佢睇佢點

「我梗係會上訴，我捱咁耐為咗乜嘢?」

咁多年都仲拗緊

食屎啦3萬蚊唔夠用 你就係仆街父母既版

幾廿歲人仲咁唔知醜
正一死廢老

都就快入棺材仲攬住d錢托咩

梅姐點解無墳嘅?

如果一筆過比哂佢
一年之內應該洗哂
假設唔咁大使

一野俾晒佢 跟住等佢個仔敗鳩晒佢啦不如

日日都有人自殺 or 車禍意外死亡，但系…

俾撚哂個仔

系你老母

俾曬佢啦，我想睇佢表演瞓街

天壇大佛嗰個唔係咩？

真心佢要咁多錢有咩用
3萬一個月我都無

傻豬黎既，佢最近幾次都無請律師架

佢個名真係冇改錯money talk

錢

呢d真係正宗廢老